張德江：瞄撚準未？

中評社北京2月3日電／全國人大常委會委員長張德江3日上午在人民大會堂出席香港特別行政區政府和香港“一帶一路”總商會聯合舉辦的“國家所需、香港所長——共拓‘一帶一路’策略機遇”論壇並發表主旨演講。

新華社消息，張德江指出，習近平主席提出共建“一帶一路”倡議5年來，在各方共同努力下，“一帶一路”從理念轉化為行動，從願景轉變為現實。政策溝通不斷深入，國際影響與日俱增；設施聯通不斷加強，陸海天網立體發展；貿易暢通不斷提升，合作紐帶日益鞏固；資金融通不斷擴展，多元投融資支撐體系加快建設；民心相通不斷深化，人文交流豐富多彩。成就有目共睹，前景鼓舞人心。當前，“一帶一路”建設正進入全面推進階段，在構建人類命運共同體、推動全球發展方面的意義和影響必將進一步彰顯。

張德江表示，支持港澳參與和助力“一帶一路”建設，是貫徹落實中共十九大精神，擴大對外開放、推動形成全面開放新格局的重要舉措，也是支持港澳融入國家發展大局和與內地優勢互補、共同發展的重要決策。希望香港各界人士和內地有關機構、企業在共同推進“一帶一路”建設的過程中，瞄准國家所需，主動對接國家發展戰略；發揮香港所長，合力提升優勢互補效應；增強創新意識，不斷打造多元合作平台；弘揚絲路精神，積極促進人文交流。

香港特別行政區行政長官林鄭月娥在致辭中表示，習近平主席去年在達沃斯論壇上發表的演講得到了國際社會普遍歡迎。“一帶一路”建設是推動經濟全球化的全方位舉措、新歷史坐標，香港將以“一國兩制”為根，融入國家發展大局，充分發揮區位、先發、專業化服務和人文等優勢，在金融與投資、基礎設施建設與航運、經貿交流與合作、民心相通、推動粵港澳大灣區建設、加強對接合作與爭議解決服務等方面擔當重要角色，為推動“一帶一路”建設和國家發展作出新貢獻。特別行政區政府下一步將重點在建立和完善中央有關部門聯席會議制度、對接企業需求、推動項目和資源落實、促進民心相通等方面加強工作，引導香港社會各界和企業與國家同心、與香港同行。

楊潔篪、王勇、陳元以及中央有關部門、部分內地企業負責人、商會組織代表出席了論壇和有關活動。